\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{geometry}
\geometry{left=2cm, right=2cm, top=2cm, bottom=2cm}

\begin{document}
	
	\section*{Exercice}
	
	Résoudre l'équation suivante pour \( m \) :
	\[
	\dfrac{2^{-2}}{2^{-1} + 4^{-1}} = 3^m
	\]
	
	\textbf{Solution:}
	
	\noindent Simplifions chaque terme de l'équation :
	
	\begin{align*}
		2^{-2} &= \left(\dfrac{1}{2}\right)^2 = \dfrac{1}{4}, \\
		2^{-1} &= \dfrac{1}{2}, \\
		4^{-1} &= \left(\dfrac{1}{4}\right) = \dfrac{1}{4}.
	\end{align*}
	
	\noindent Remplaçons ces valeurs dans l'équation :
	
	\begin{align*}
		\dfrac{\dfrac{1}{4}}{\dfrac{1}{2} + \dfrac{1}{4}} &= 3^m \\
		\dfrac{\dfrac{1}{4}}{\dfrac{2}{4} + \dfrac{1}{4}} &= 3^m \\
		\dfrac{\dfrac{1}{4}}{\dfrac{3}{4}} &= 3^m \\
		\dfrac{1}{4} \times \dfrac{4}{3} &= 3^m \\
		\dfrac{1}{3} &= 3^m.
	\end{align*}
	
	\noindent Ainsi, \( m = -1 \) car \( 3^{-1} = \dfrac{1}{3} \).
	
	Donc, la valeur de \( m \) est :
	\[
	m = -1.
	\]
	
\end{document}
